<resources>
    <string name="app_name">UNS</string>
    <string name="about_university_title">
        SAVREMENI UNIVERZITET SA ČETRNAEST FAKULTETA U ČETIRI ISTORIJSKA CENTRALNOEVROPSKA GRADA
    </string>
    <string name="about_university">
Univerzitet u Novom Sadu je sa više od 50.000 studenata i 5.000 zaposlenih jedno od najvećih obrazovnih i naučnih središta u Centralnoj Evropi. Spada u red takozvanih kompletnih ili sveobuhvatnih univerziteta, koji su karakteristični po tome što pružaju znanja iz gotovo svih naučnih oblasti. U okviru Univerziteta izvodi se nastava iz 300 akreditovanih studijskih programa na nivou osnovnih, master, specijalističkih i doktorskih studija, čiji su nosioci fakulteti i univerzitetski centri za interdisciplinarne i multidisciplinarne studije. Studijski programi su savremeni i prate razvoj nauke. Značajnu ulogu u stvaranju naučne podloge za njihovo permanentno osavremenjavanje, sem fakulteta i centara, imaju i dva naučna instituta.\n\n
Univerzitet u Novom Sadu ima razvijenu naučnu infrastrukturu i snažan inovativni potencijal. Centralna biblioteka i biblioteke fakulteta i instituta raspolažu bogatim knjižnim fondovima koji pokrivaju sve relevantne naučne oblasti i omogućuju pristup velikim elektronskim bazama podataka. Na osnovu posebnog sporazuma o saradnji, istraživačima, profesorima i studentima dostupna je i Biblioteka Matice srpske, najstarije nacionalne naučne i kulturne institucije, osnovane 1826. godine, u kojoj se nalazi više od 3.000.000 publikacija. Na Univerzitetu postoji više savremenih laboratorija. Poseban značaj za jačanje inovativnosti ima Tehnološki park Univerziteta u Novom Sadu.\n\n
Zahvaljujući takvoj infrastrukturi i kvalitetu naučnog i obrazovnog rada, postignuti su vrhunski rezultati u pojedinim oblastima.\n\n
Uz podršku Fakulteta tehničkih nauka i drugih članica Univerziteta, formirano je 125 start-up i spin-off kompanija, uglavnom u IT sektoru, koje zapošljavaju mlade inženjere s Univerziteta u Novom Sadu. Neke od njih rade projekte za velike svetske kompanije i doprinele su tome da Novi Sad u međunarodnim okvirima postane poznat kao „softverska dolina“. Projektni timovi i istaknuti pojedinci sa Univerziteta dobitnici su brojnih međunarodnih i nacionalnih priznanja za najbolje tehnološke inovacije.\n\n
Univerzitet u Novom Sadu je poznat po akreditovanim centrima izvrsnosti u oblasti matematike, vibro-akustike i biotehnologije. BioSens Institut, koji je zasnovan u okviru Fakulteta tehničkih nauka, Evropska unija je proglasila za jednu od 30 naučnoistraživačkih institucija s najvećim potencijalom u Evropi u oblasti biotehnologija.\n\n
Studenti Fakulteta sporta i fizičkog vaspitanja decenijama postižu vrhunske rezultate na svetskim nadmetanjima, a studenti Pravnog fakulteta su godinama među najboljima na evropskim takmičenjima u simulaciji suđenja. Među najboljima u Evropi su i timovi Fakulteta tehničkih nauka koji se takmiče u robotici.\n\n
Univerzitet u Novom Sadu povezuje ljude, prostor i vreme. Njegovi fakulteti i instituti se nalaze u četiri istorijska grada u Autonomnoj Pokrajini Vojvodini, na severu Republike Srbije.\n\n
Sedište Univerziteta je u Novom Sadu, u centralnom kampusu na obali Dunava, u neposrednoj blizini čuvene Petrovaradinske tvrđave, izgrađene u XVIII veku, i starog gradskog jezgra. Na toj lokaciji nalaze se i Filozofski fakultet, Poljoprivredni fakultet, Prirodno-matematički fakultet, Pravni fakultet, Fakultet tehničkih nauka, Tehnološki fakultet, Fakultet sporta i fizičkog vaspitanja i Institut za prehrambene tehnologije, kao i odeljenje Ekonomskog fakulteta u Subotici. Medicinski fakultet, Akademija umetnosti i Institut za nizijsko šumarstvo i životnu sredinu nalaze se u drugim delovima grada iz praktičnih razloga.\n\n
U Subotici se nalaze Ekonomski fakultet, Građevinski fakultet i Učiteljski fakultet na mađarskom nastavnom jeziku. U Somboru je sedište Pedagoškog fakulteta, a u Zrenjaninu sedište Tehničkog fakulteta „Mihajlo Pupin“. Sve institucije su akreditovane i imaju dozvole za rad.\n\n
Studentima Univerziteta u Novom Sadu su na raspolaganju specijalizovane službe koje obezbeđuju zdravstvenu zaštitu, smeštaj i ishranu. Zdravstvene usluge pruža Zavod za zdravstvenu zaštitu studenata u okviru kojeg postoje specijalizovane ambulante, savetovališta i odeljenja laboratorijske dijagnostike. Smeštaj i ishranu obezbeđuje Studentski centar. Nivo usluga odgovara standardima koji su prihvaćeni u razvijenim evropskim državama.\n\n
Univerzitet u Novom Sadu gradi svoju budućnost zajedno sa ostalim institucijama koje pripadaju jedinstvenom naučnom i obrazovnom prostoru Evrope, ali aktivno sarađuje i sa institucijama iz drugih delova sveta. Saradnja je zasnovana na brojnim bilateralnim i multilateralnim sporazumima koji predviđaju rad na zajedničkim naučnim i razvojnim projektima, mobilnost studenata, nastavnika, saradnika, administrativnog osoblja i slično.\n\n
    </string>
    <string name="about_application_title">
        O APLIKACIJI
    </string>
    <string name="about_application">
        Android aplikacija koja nudi korisne informacije vezane za univerzitet i studentski život. Korišćenjem ove aplikacije u mogućnosti ste da nađete sva bitna mesta i informacije neophodne za vaše studije. Projekat je open-source i sav kod je javno dostupan. Ukoliko imate ideju za nadogradnju, ili izmenu slobodno se uključite u razvoj projekta, kako bi učinili da aplikacija bude što korisnija svim studentima UNS-a.\n\nKatedra za informatiku.\nElektrotehnika i Računarstvo.\nFakultet Tehničkih Nauka, Univerzitet u Novom Sadu.\n

        \n\n
        2017©. Sva prava rezervisana. Univerzitet u Novom Sadu.
    </string>
    <string name="action_settings">Podešavanja</string>
    <string name="title_activity_bus_routes">Autobuske rute do kampusa</string>
    <string name="title_activity_notable_locations">Važne lokacije</string>
    <string name="route">Ruta</string>
    <string name="title_activity_science_festival">Festival nauke 2017</string>
    <string name="title_university">Univerzitet</string>
    <string name="title_dashboard">Dashboard</string>
    <string name="title_application">Aplikacija</string>
    <string name="title_home">Home</string>
    <string name="title_activity_people">Adresar</string>
    <string name="title_activity_about">O nama</string>
    <string name="english_localization">English</string>
    <string name="serbian_localization">Srpski</string>
    <string name="bus_routes_headline_title">Autobuske linije koje vode do kampusa:</string>
    <string name="title_activity_faculties">UNS fakulteti</string>
    <string name="ftn_title">Fakultet tehničkih nauka</string>
    <string name="pmf_title">Prirodno-matematički fakultet</string>
    <string name="law_title">Pravni fakultet</string>
    <string name="agriculture_title">Poljoprivredni fakultet</string>
    <string name="philosophy_title">Filozofski fakultet</string>
    <string name="economics_title">Ekonomski fakultet</string>
    <string name="technology_title">Tehnološki fakultet</string>
    <string name="medicine_title">Medicinski fakultet</string>
    <string name="art_academy_title">Akademija umetnosti</string>
    <string name="civil_engineering_title">Građevinski fakultet</string>
    <string name="pupin_title">Tehnički fakultet „Mihajlo Pupin”</string>
    <string name="dif_title">Fakultet sporta i fizičkog vaspitanja</string>
    <string name="education_title">Pedagoški fakultet</string>
    <string name="open_bus_routes_map">Mapa autobuskih ruta</string>
    <string name="faculties">Fakulteti</string>
    <string name="bus_routes">Autobuske rute</string>
    <string name="notable_locations">Notable locations</string>
    <string name="dormitories">Studentski domovi</string>
    <string name="people">Imenik</string>
    <string name="libraries">Libraries</string>
    <string name="dining">Ishrana</string>
    <string name="science_festival">Festival nauke 2017</string>
    <string name="links">Linkovi</string>
    <string name="full_website">Veb-sajt</string>
    <string name="about">O nama</string>
    <string name="_2017_uns_novi_sad_serbia">"2017 © UNS\nNovi Sad, Srbija\nUNSinfo@uns.ac.rs"</string>

    <string name="rectory_title">UNS Rektorat</string>
    <string name="rectory_desc">Rektorat Univerziteta u Novom Sadu</string>

    <string name="voting_title">Glasaj</string>
    <string name="vote_title"><u>Glasaj za najbolji <b>projekat</b>:</u></string>
    <string name="results_title">Rezultati:</string>

    <string name="address_book_header">Pretražite kontakte osoblja univerziteta.</string>
    <string name="address_book_text">
        <![CDATA[
            <html>
             <head></head>
             <body style="text-align:justify;color:black;font-size:18;">
              Broj centrale: (+381 21) 485-2000<br/>
              Svim brojevima lokala sa telefonske
              centrale Univerziteta, osim lokala
              koji počinju cifrom 5, može se
              direktno pristupiti dodavanjem
              prefiksa 485 ispred broja lokala.
             </body>
            </html>
        ]]>
    </string>

    <string name="i_blank"> -- Svi fakulteti -- </string>
    <string name="i_university">Univerzitet u Novom Sadu</string>
    <string name="i_pmf">Prirodno-matematički fakultet</string>
    <string name="i_ftn">Fakultet tehničkih nauka</string>
    <string name="i_ff">Filozofski fakultet</string>
    <string name="i_pf">Pravni fakultet</string>
    <string name="i_efns">Ekonomski fakultet - odelenje Novi Sad</string>
    <string name="i_pof">Poljoprivredni fakultet</string>
    <string name="i_tf">Tehnološki fakultet</string>
    <string name="i_efsu">Ekonomski fakultet - Subotica</string>
    <string name="i_ipt">Institut za prehrambene tehnologije</string>
    <string name="i_edu_hun">Učiteljski fakultet na Mađarskom jeziku</string>
    <string name="i_spinner_prompt">Institucija</string>


    <string name="wp_blank"> -- Sva zanimanja -- </string>
    <string name="wp_administrative"> Administrativni radnik </string>
    <string name="wp_administrator"> Administrator </string>
    <string name="wp_spinner_prompt">Zanimanje</string>
    <string name="insert_a_name">Unesite ime</string>
    <string name="insert_a_surname">Unesite prezime</string>
    <string name="search_people">Pretraga</string>

    <string name="people_form_empty_message">Niste popunili polja za pretragu!</string>
    <string name="title_activity_dormitories">Domovi</string>
    <string name="title_activity_dining">Menze</string>
    <string name="title_notifications">Obaveštenja</string>

    <string name="people_search_no_results">Nema rezultata za date podatke!</string>
    <string name="people_empty_form">Niste popunili polja za pretragu!</string>
    <string name="locale">Lokal</string>

    <string name="team_fetch_success">Uspešno učitani timovi.</string>
    <string name="team_fetch_failure">Došlo je do problema prilikom učitavanja timova.</string>
    <string name="poll_has_ended">Glasanje je završeno.</string>
    <string name="already_voted">Vaš glas je već zabeležen.</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
</resources>
